【中国人又播毒】柬埔寨社區爆32例感染 全都是中国人！

2021/02/20 19:26

〔中央社〕柬埔寨總理洪森（Hun Sen）今天說，境內一個中國人社區爆發武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情。此事讓原本堪稱順利的柬埔寨防疫工作破功。

法新社報導，柬埔寨迄今控制疫情的表現頗佳，首都金邊的生活大致已回歸常軌。

但一群中國人為了取得赴海外旅行所需的醫療證書而接受病毒採檢，今天發現結果呈陽性反應，令人擔心社區疫情擴大。

洪森在國營電視台播放的演說中表示：「我們發現大型社區感染，共32起病例…這對我們來說是很糟的狀況。今天發現的陽性反應全都是中國人。」

這些病例出自一家夜店，目前已關閉。洪森說，政府正追蹤接觸史，看是否有其他人感染。

柬埔寨各地出現愈來愈多中國商家，在部分柬埔寨人民之間引發漸趨高漲的反中情緒；洪森在電視演說中呼籲人民，不要因為這波社區感染就歧視中國人。

柬埔寨上次出現本土病例是在去年11月。這個擁有超過1600萬人口的國家，迄今累計逾500起確診病例，無人病故。

強人總理洪森是全球在位最久的領袖之一，累計掌權已35年，他向來是中國政府的堅定盟友，而柬埔寨收受中國數以十億計美元的軟貸款和投資。

在疫情初期，許多國家對最早發現病例的中國關閉邊境，洪森卻不願跟進，甚至於去年2月親赴北京與中國國家主席習近平會面，展現兩國團結。

變革中国 輸出病毒

變革中国 輸出病毒

刁近平又贏

各國繼續舔共話唔係病毒戰
有份舔共果D元首等同殺自己國民

柬埔寨正宗垃圾奶共國家
用支共手法對付支國人

支那人=病毒

厲害了

支那人無打支那苗？

疫苗外交報捷

食左誠實豆沙包呀
竟然唔屈美國人播毒

跳舞群組其實都係啲支那牛郎惹過嚟

越南慘啲
啲柬人同廣西支那人成日偷渡過去捉都捉唔完
搞到哥邊防疫破功成幾百單本土

有效率：50.38%

好似係

越南應該學北韓咁

支那人一越過邊界就

如果唔係咁做
個元首已經係賣國賊

打左先出去做嘢㗎

唔驗就冇確診

當然唔會因為疫情歧視支那人
因為佢係支那人所以先歧視